\section{Requisiti}
Per garantire un corretto funzionamento del prodotto è necessario rispettare alcuni requisiti minimi. Questi requisiti sono stati suddivisi in due categorie: hardware e software. La prima categoria riguarda le specifiche tecniche del computer o del dispositivo su cui verrà eseguito il programma, mentre la seconda si riferisce ai programmi e alle librerie necessarie per il corretto funzionamento dell'assistente virtuale.
I requisiti minimi sono stati definiti in modo da garantire prestazioni ottimali e un'esperienza utente fluida. È importante notare che, sebbene il programma possa funzionare su dispositivi con specifiche inferiori, potrebbero verificarsi rallentamenti o malfunzionamenti. Pertanto, si consiglia di utilizzare un dispositivo che soddisfi o superi i requisiti minimi indicati di seguito.

\subsection{Requisiti hardware}
Poiché l'assistente virtuale è un'applicazione web, non sono richieste specifiche hardware particolari. Tuttavia, per garantire prestazioni ottimali, si consiglia di utilizzare un computer con le seguenti caratteristiche minime:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Processore:} Intel Core i5 o equivalente
    \item \textbf{RAM:} 8 GB
    \item \textbf{Spazio su disco:} 10 GB di spazio libero
    \item \textbf{Connessione a Internet:} necessaria per l'accesso ai servizi online e per il download delle librerie necessarie
\end{itemize}

\subsection{Requisiti software}
Poichè l'assistente virtuale è un'applicazione web, è necessario possedere un browser aggiornato. Si consiglia di utilizzare uno dei seguenti browser:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Google Chrome} (versione 90 o superiore)
    \item \textbf{Mozilla Firefox} (versione 85 o superiore)
    \item \textbf{Microsoft Edge} (versione 90 o superiore)
    \item \textbf{Safari} (versione 14 o superiore)
    \item \textbf{Arc} (versione 1.0 o superiore)
\end{itemize}