\section{Tecnologie}
Questa sezione ha lo scopo di offrire una panoramica delle tecnologie adottate per la realizzazione del sistema software. Vengono analizzati in dettaglio le piattaforme, gli strumenti, i linguaggi di programmazione, i framework e altre risorse tecnologiche utilizzate nel corso dello sviluppo.


\subsection{Docker} 
È una piattaforma di containerizzazione leggera che facilita lo sviluppo, il testing e il rilascio delle applicazioni, fornendo un ambiente isolato e riproducibile. 
Viene utilizzato per creare ambienti di sviluppo uniformi, migliorare la scalabilità delle applicazioni e semplificare la gestione delle risorse. 

\paragraph{Vantaggi:} 
\begin{itemize} 
    \item \textbf{Portabilità}: I container Docker possono essere eseguiti su qualsiasi piattaforma che supporti Docker, garantendo coerenza tra ambienti di sviluppo, test e produzione. 
    \item \textbf{Isolamento delle dipendenze}: Ogni container include tutte le dipendenze necessarie, evitando conflitti tra ambienti. 
    \item \href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#scalabilità}{\textbf{Scalabilità\textsuperscript{G}} facilitata}: Permette di scalare i servizi in modo efficiente tramite orchestratori come Kubernetes. 
    \item \textbf{Riduzione dei tempi di deploy}: I container vengono avviati rapidamente, accelerando il rilascio delle applicazioni. 
    \item \textbf{Maggiore efficienza delle risorse}: I container condividono il kernel del sistema operativo, riducendo l'overhead rispetto alle macchine virtuali. 
\end{itemize} 


\subsection{OpenAI API}
L'API di OpenAI fornisce accesso a modelli di intelligenza artificiale avanzati, tra cui modelli di embedding. Un embedding model è un tipo di modello di machine learning che trasforma dati di input, come parole o frasi, in vettori di numeri in uno spazio continuo a bassa dimensione. Questi vettori catturano le caratteristiche semantiche dei dati di input, permettendo di misurare la similarità tra diversi input in modo efficiente.
\paragraph{Vantaggi:}
L'utilizzo di embedding models offre numerosi vantaggi, tra cui:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Efficienza}: I vettori di embedding permettono di rappresentare dati complessi in modo compatto e computazionalmente efficiente.
    \item \textbf{Versatilità}: Possono essere utilizzati in una vasta gamma di applicazioni, tra cui il processamento del linguaggio naturale (\href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#natural-language-processing-nlp}{NLP\textsuperscript{G}}), la raccomandazione di contenuti e la classificazione dei dati.
\end{itemize}
\paragraph{Casi d'uso:}
Gli embedding models sono utilizzati in vari casi d'uso, tra cui:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ricerca di documenti}: Migliorano la ricerca di documenti trovando risultati più rilevanti basati sulla similarità semantica.
    \item \textbf{Raccomandazione di contenuti}: Personalizzano le raccomandazioni di contenuti in base alle preferenze dell'utente.
    \item \textbf{Classificazione del testo}: Aiutano nella classificazione automatica di testi in categorie predefinite.
\end{itemize}



\paragraph{Impiego del progetto:}
Nel progetto, l'API di OpenAI viene utilizzata per convertire il testo in token e generando embedding che rappresentano le caratteristiche semantiche del testo in uno spazio vettoriale.



\subsection{Linguaggi di programmazione e formato dati}
\begin{longtable}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.10\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.10\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.40\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.30\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{Nome} & \textbf{Versione} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Impiego} \\\hline
	\endfirsthead
    Python & 3.0 & Linguaggio di programmazione ad alto livello, dinamico e interpretato & Sviluppo backend, gestione API ed embedding model \\\hline
    JavaScript & ES6 & Linguaggio di programmazione interpretato, principalmente utilizzato per lo sviluppo frontend & Sviluppo frontend, interattività delle pagine web, utilizzo di React \\\hline
    SQL & - & Linguaggio di programmazione per la gestione e manipolazione di database relazionali & Gestione database, query, manipolazione dati \\\hline
    YAML & 1.2 & Formato di serializzazione dati leggibile dall'uomo & Configurazione, script \href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#github-actions}{GitHub Actions\textsuperscript{G}} \\\hline
    JSON & - & Formato di interscambio dati leggero e leggibile dall'uomo & Gestione database, scambio dati tra client e server \\\hline
    \caption{Linguaggi e formati utilizzati} 

\end{longtable}


\subsection{Librerie}   % per python rivedere requirments.txt e per JS rivedere package.json
\begin{longtable}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.35\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.10\textwidth}|>{\centering\arraybackslash}m{0.45\textwidth}|}
    \hline
    \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Python}} \\ \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Versione} & \textbf{Impiego} \\ \hline
    \endfirsthead
    \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Versione} & \textbf{Impiego} \\ \hline
    \endhead
    \texttt{Flask} & 3.1.0 & Framework per applicazioni web in Python. \\ \hline
    \texttt{Flask-Cors} & 5.0.0 & Estensione per Flask per gestire le richieste CORS. \\ \hline
    \texttt{langchain-core} & 0.3.31 & Modulo per la gestione dei documenti in \href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#langchain}{LangChain\textsuperscript{G}}. \\ \hline
    \texttt{langchain-openai} & 0.3.1 & Integrazione di OpenAI con \href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#langchain}{LangChain\textsuperscript{G}}. \\ \hline
    \texttt{requests} & 2.32.3 & Libreria per effettuare richieste HTTP. \\ \hline
    \texttt{python-dotenv} & 1.0.1 & Gestione delle variabili d’ambiente da file \texttt{.env}. \\ \hline
    \texttt{faiss-cpu} & 1.9.0.post1 & Gestione dei database vettoriali \href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#faiss}{FAISS\textsuperscript{G}} in \href{https://code7crusaders.github.io/docs/\href{https://code7crusaders.github.io/docs/PB/documentazione_interna/glossario.html#pb-product-baseline}{PB\textsuperscript{G}}/documentazione_interna/glossario.html#langchain}{LangChain\textsuperscript{G}}. \\ \hline
    \texttt{numpy} & 2.2.2 & Libreria per il calcolo scientifico e la manipolazione di array. \\ \hline
    \texttt{openai} & 1.60.0 & Libreria per interfacciarsi con l’API di OpenAI. \\ \hline
    \texttt{SQLAlchemy} & 2.0.37 & Toolkit SQL per Python. \\ \hline

    \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{JavaScript}} \\ \hline
    \textbf{Nome} & \textbf{Versione} & \textbf{Descrizione} \\ \hline
        \texttt{@emotion/react} & 11.14.0 & Libreria per la gestione degli stili CSS-in-JS con supporto a React. \\ \hline
        \texttt{@emotion/styled} & 11.14.0 & API di Emotion per definire componenti con stili CSS-in-JS. \\ \hline
        \texttt{@mui/icons-material} & 6.4.8 & Raccolta di icone Material Design per l'uso con MUI. \\ \hline
        \texttt{@mui/material} & 6.4.8 & Libreria di componenti UI basata su Material Design per React. \\ \hline
        \texttt{@reduxjs/toolkit} & 2.6.1 & Toolkit ufficiale per Redux, semplifica la gestione dello stato globale. \\ \hline
        \texttt{@toolpad/core} & 0.13.0 & Framework per costruire applicazioni low-code con React. \\ \hline
        \texttt{react} & 19.0.0 & Libreria per la creazione di interfacce utente basate su componenti. \\ \hline
        \texttt{react-dom} & 19.0.0 & Permette di rendere componenti React nel DOM del browser. \\ \hline
        \texttt{react-markdown} & 10.1.0 & Renderer per il parsing e la visualizzazione di Markdown in React. \\ \hline
        \texttt{react-redux} & 9.2.0 & Binding ufficiale di React per Redux, facilita la connessione ai dati globali. \\ \hline
    \caption{Librerie utilizzate} 
\end{longtable}

